---
aid: 9025
zid: 780036
title: "应对“为什么元老院现在造的东西比澳洲带来的差得多”"
author: godofhistory
date: 2018-11-11 10:33:54+07:00
lastmod: 2018-11-12 18:54:00+07:00
---

godofhistory 于 2018-11-11 10:33:54 发表了：

一个脑洞。欢迎大家提建议完善这种说法。

其实可以直接说是差矿产。不用编造任何新的元素，直接用元素周期表上已有的元素就行了，比如铬镍钨、各种稀土元素什么的。这样即使学过化学的归化民也不会有什么疑问。而且这也算不上彻底的谎言，毕竟现代的许多电子产品都需要用到这些元素，这种说法只是回避了制造这些产品所需的技术难度。元老们完全可以拍着胸脯吹牛说只要找到合适开采的矿脉，就可以制造 XX 东西了。

这个借口的优点是可以想用多久就用多久，毕竟归化民可不知道元老院有中国的矿产分布图——按归化民的想法，就算元老院是南宋后裔，当年的宋人不懂这些新元素，当然不可能知道矿的分布了。所以元老院自然需要派人“勘探”这些矿产，至于什么时候“找到”完全可以自定。必要时还可以说这个元素在中国没有适合开采的矿脉，所以只有澳洲才造得出。

---

真红骑士 于 2018-11-11 11:34:47 发表了：

拜托，正文里面已经说的很清楚了

---

godofhistory 于 2018-11-11 11:48:51 发表了：

> 真红骑士 发表于 2018-11-11 11:34
>
> 拜托，正文里面已经说的很清楚了

是哪一章?我大概看漏了

---

真红骑士 于 2018-11-11 11:59:55 发表了：

> godofhistory 发表于 2018-11-11 11:48
>
> 是哪一章?我大概看漏了

起点不知道怎么的这章没有了，外面盗贴的还有

https://www.88dush.com/xiaoshuo/4/4978/31924778.html

&nbsp; &nbsp; 不过，对 d 日之后的历史和相关政策，却指示真理办公室要“大书特书”。以充分彰显元老院的“政治正确”和“天命所归”。重点是宣传三点：元老院是华夏人民利益的“唯一代表”；元老的降临是挽救华夏文明和中华民族于危急存亡之中；元老院是全中国乃至全世界的“明灯”，代表了最先进的生产力、制度和文化，“天不降圣船，万古如长夜”。

&nbsp; &nbsp; 明确元老院的法统来自大宋，因此，元老院的归来不是新朝崛起，而是王者归来。所以不承认宋代以后的元、明的法统，蒙元贬为“伪”，明则视之为“篡”。

&nbsp; &nbsp; 但是在具体的宣传教育中又要明确此宋与彼宋的不同。这是张好古为首的真理办公室煞费苦心要贯彻的一点。

&nbsp; &nbsp; 如果过于突出大宋的法统，则势必会削弱元老院的权威性，凭空制造出一个高于元老院的“权威”，这会给某些野心家以可乘之机。因而在宣传这一大宋“法统”的时候，真理办公室编写了如下的历史：

&nbsp; &nbsp; 1279 年 3 月 19 崖山海战失败，陆秀夫负刚满 8 岁的小皇帝跳海而死，南宋亡。

&nbsp; &nbsp; 1279 年 9 月，南宋逃亡政权残部携军民数万人经 6 个月航行，在南洋进入了一个巨型的大暴风漩涡带，在经受几天几夜的狂风暴雨的折磨之后，他们突然进入了一片阳光灿烂的未知的洋面，瞭望员看到海面上有一座青翠的绿色大岛。惊魂未定的船队遂在此弃船登陆，发现这里水土丰美，草木茂盛，遂在此定居，因是一座大岛遂命名为“澳洲”。

&nbsp; &nbsp; 1280 年 1 月 1 日{农历}，南宋流亡政权宣布在此定都，史称“大宋澳洲行在”简称“澳宋”，另立皇帝。

&nbsp; &nbsp; 此后大宋因为机缘巧合，在澳洲获得了飞跃式的发展。经百余年发展，政治、经济、军事得以大幅度提升但生产力的大幅提升，使得新兴的民族资本阶级和军事勋贵与原有的旧地主旧勋贵阶级矛盾日益激化，不可调和。最终在澳洲形成了第一次内战，内战的结果是皇帝下罪己诏，正式建立元老院制度，吸纳工商业精英和新兴军事勋贵进入权力阶层。

&nbsp; &nbsp; 在随后的几十年里，皇帝为首的旧权贵集团和元老院集团矛盾日趋尖锐，最后引起了第二次内战。

&nbsp; &nbsp; 第二次内战以皇帝集团的彻底失败而告终。第二次内战的结果最终大宋国号保存，但是大宋皇帝彻底虚君化，作为优待，皇帝尊号照旧保存，但不再具有帝权，仅保留奉祀祖先天地社稷的祭祀权，其余权力均归属元老院所有。从此大宋澳洲行在进入了元老院统治时期。

&nbsp; &nbsp; 在这些波澜壮阔的历史展开的同时，澳洲人不但在陆地上开拓了整个澳洲，还派出船队四处拓殖，足迹踏遍了这一陌生大洋的许多岛屿，

&nbsp; &nbsp; 期间也有过意图北返故土的探险船，但是这些船只始终无法突破大漩涡，企图强行突破大漩涡的船只要么失踪要么被毁，更多的是被迫折返。

&nbsp; &nbsp; 重返故土的努力失败之后，元老院继续在澳洲励精图治的统治，探索发现更多的岛屿和世界。同时科学家们不断的探索和研究那个将他们隔绝于故土之外的大漩涡，终于发现大漩涡在某些时候是可以穿越的。因为每隔几十年便会有从大漩涡的另一端冲过来的难船，船上的乘客有各种民族的，因而澳洲的居民中有即佛朗机人红毛人也有东瀛人等等――都是当年难船上的幸存者。这些难船上的后来者有些带来了各式各样的技术和文化，从而形成了澳洲复杂多元的文化体系。

&nbsp; &nbsp; 圣船便是澳洲的元老院在发现这一规律之后，派出的摸索重返故土的探险队，尝试重建大宋。因为考虑到一旦穿过大漩涡，有可能无法再返回来，因而在船上备足了物资设备。船上的乘客全部是澳洲元老或者元老子弟。在出发前全部授予了元老的头衔。

&nbsp; &nbsp; 真理办公室之所以生造出一个大漩涡带，实际就是暗指虫洞。虽然本时空有未被发现的澳洲大陆，但是上面的毫无文明遗存，说澳宋曾在上面建国未免说不通。扯一个不存在，又可以任意解释的大漩涡便于未来真理办公室的工作。

---

godofhistory 于 2018-11-11 12:06:29 发表了：

> 真红骑士 发表于 2018-11-11 11:59
>
> 起点不知道怎么的这章没有了，外面盗贴的还有
>
> https://www.88dush.com/xiaoshuo/4/4978/31924778.html

我说 298 章怎么直接跳到 300 章了，大概 299 是被起点删了。

不过话说回来，这个内容只是解释了元老院的来历，完全没解释“为什么元老院现在造的东西比澳洲带来的差得多”，还是你贴的只是这一章的一部分？

---

wwz45 于 2018-11-11 12:15:52 发表了：

旧时空带来的东西就那么点。影响力不会很大。

---

真红骑士 于 2018-11-11 12:16:31 发表了：

> godofhistory 发表于 2018-11-11 12:06
>
> 我说 298 章怎么直接跳到 300 章了，大概 299 是被起点删了。
>
> 不过话说回来，这个内容只是解释了元老院的来历 ...

这个已经很清楚了，带来的高级产品是澳洲生产的，在生产能力差很多的旧大陆自然只能生产低级的产品

---

godofhistory 于 2018-11-11 12:18:36 发表了：

> godofhistory 发表于 2018-11-11 12:06
>
> 我说 298 章怎么直接跳到 300 章了，大概 299 是被起点删了。
>
> 不过话说回来，这个内容只是解释了元老院的来历 ...

又看了一下，感觉我们讲的恐怕不是一个东西，因为在后面的正文第 302 章就直接说了“澳洲说”不能很好的解释这个问题，所以只好采取防止扩散的方法，禁止原时空的物件流入民间。

我的感觉是，并不需要进行这样的强制隔离，而是使用缺乏原料的方法来进行回答。

---

godofhistory 于 2018-11-11 12:20:24 发表了：

_本帖最后由 godofhistory 于 2018-11-11 12:21 编辑_

> 真红骑士 发表于 2018-11-11 12:16
>
> 这个已经很清楚了，带来的高级产品是澳洲生产的，在生产能力差很多的旧大陆自然只能生产低级的产品
>
> ...

恐怕我们讲的不是一个东西，归化民当然知道你说的这一点，但他们依然在正文中提出了如下问题：

“这些旧时空的物品，哪怕只是一本笔记本，无论从材质、加工工艺、性能都能体现出元老院现有工业体系产品的“落后性”来。

&nbsp; &nbsp; 为什么澳洲的产品这么先进，元老院却只能生产“傻大黑粗”的“克难版”呢？这个疑惑在归化民中早有存在。”

---

godofhistory 于 2018-11-11 12:23:47 发表了：

_本帖最后由 godofhistory 于 2018-11-11 12:25 编辑_

> wwz45 发表于 2018-11-11 12:15
>
> 旧时空带来的东西就那么点。影响力不会很大。

有道理，我刚刚才发现正文第 302 章已经写了和我想得一样的问题了。不过正文的解决方式是完全禁止这些旧时代东西和归化民接触的可能，我感觉按现状来说是一个比较靠谱的办法（但缺点是瞒不过中高层的归化民）。

---

真红骑士 于 2018-11-11 13:21:02 发表了：

> godofhistory 发表于 2018-11-11 12:20
>
> 恐怕我们讲的不是一个东西，归化民当然知道你说的这一点，但他们依然在正文中提出了如下问题：
>
> “这些旧 ...

这一段的疑问发生的时间点是更加靠前，所以可以说宣传上已经解决了

---

liutom2 于 2018-11-11 20:36:02 发表了：

这有啥可新鲜的，澳宋技术很先进，但能带过来的有限，就这么一条船，本地能生产的自然不如从澳宋带过来的，但是澳宋的水平不是也在稳步提高嘛。

---

cc5233 于 2018-11-12 15:11:09 发表了：

这么点东西还不是很简单，都是贡品！耗费巨奢！

---

一切皆以注定 于 2018-11-12 18:54:30 发表了：

> godofhistory 发表于 2018-11-11 12:23
>
> 有道理，我刚刚才发现正文第 302 章已经写了和我想得一样的问题了。不过正文的解决方式是完全禁止这些旧时代 ...

这个澳洲说已经暗指虫洞了，这样的话如果规划民有点理解工业体系的意义就能完全理解为啥元老院的工业品不如澳洲带来的，完全不理解工业体系的也不需要解释……

---
